/* A label declaring the number of starting points selected for a utility network trace. */
"%lld selected" = "%lld개 선택됨";

/* A label indicating the number of results of a utility network trace. */
"^[%lld Results](inflect: true)" = "한_^[%lld Results](inflect: true)_______________________________빠";

/* An alert message indicating that a certificate is required to access
content on a remote host. The variable is the host that prompted the challenge. */
"A certificate is required to access content on %@." = "%@의 콘텐츠에 접근하려면 인증서가 필요합니다.";

/* A message explaining that a map area cannot be downloaded at this time. */
"A map area cannot be downloaded at this time." = "한_A map area cannot be downloaded at this time________________________빠.";

/* A label for a button to add a map area. */
"Add Map Area" = "한_Add Map Area_____________빠";

/* A button to add new utility trace starting points. */
"Add New" = "새 항목 추가";

/* A section header for advanced options. */
"Advanced Options" = "고급 옵션";

/* A reference to all of the sites defined in a floor aware map. */
"All Sites" = "한_All Sites___________________빠";

/* A message describing the outcome of clearing all utility network trace results. */
"All the trace inputs and results will be lost." = "모든 추적 입력 및 결과가 손실됩니다.";

/* A button indicating the user accepts a potentially dangerous action. */
"Allow" = "허용";

/* An error message for when fetching map areas fails. */
"An error occurred while fetching map areas." = "한_An error occurred while fetching map areas_______________________빠.";

/* The title for a map area. */
"Area %lld" = "한_Area %lld___________________빠";

/* A hint for the user to enter an area name in the text field. */
"Area Name" = "한_Area Name___________________빠";

/* A label in reference to attachments. */
"Attachments" = "첨부 파일";

/* An error message explaining attachments larger than the provided maximum cannot be downloaded. */
"Attachments larger than %@ cannot be downloaded." = "%@보다 큰 첨부 파일은 다운로드할 수 없습니다.";

/* A label in reference to the attributes of a geo element. */
"Attributes" = "속성";

/* A label indicating authentication is required to proceed. */
"Authentication Required" = "인증 필요";

/* A label in reference to bookmarks contained in a map or scene. */
"Bookmarks" = "북마크";

/* A label for a button to open the system file browser. */
"Browse" = "찾아보기";

/* Building (Level of Detail) */
"Building" = "한_Building_________________빠";

/* Buildings (Level of Detail) */
"Buildings" = "한_Buildings___________________빠";

/* A label for a button to show the calibration view. */
"Calibrate" = "보정";

/* A label for the calibration view used to calibrate the camera
for the AR experience. */
"Calibration" = "보정";

/* A title for an alert that camera access is disabled. */
"Camera access is disabled" = "카메라 접근 권한이 비활성화됨";

/* A label for a button to cancel an operation.
Title for a button that cancels an action. */
"Cancel" = "취소";

/* A label for a button to cancel the starting point selection operation. */
"Cancel Starting Point Selection" = "시작점 선택 취소";

/* The status text when a map area download is cancelled. */
"Cancelled" = "한_Cancelled___________________빠";

/* A label indicating that a certificate is required to proceed. */
"Certificate Required" = "인증서 필요";

/* A label indicating that the remote host's certificate is not trusted. */
"Certificate Trust Warning" = "인증서 신뢰 경고";

/* A label for a button to choose an file from the user's files. */
"Choose From Files" = "파일에서 선택";

/* A label for a button to choose a photo or video from the user's photo library. */
"Choose From Library" = "라이브러리에서 선택";

/* Cities (Level of Detail) */
"Cities" = "한_Cities_____________빠";

/* City (Level of Detail) */
"City" = "한_City_________빠";

/* E.g. Remove text from a text field. */
"Clear" = "지우기";

/* A directive to clear all of the completed utility network traces. */
"Clear All Results" = "모든 결과 지우기";

/* A label in reference to the color used to display utility trace result graphics. */
"Color" = "색상";

/* An compass description to be read by a screen reader describing the
current heading. The first variable being a degree value and the
second being a corresponding cardinal direction (north, northeast,
east, etc.). */
"Compass, heading %lld degrees %@" = "나침반, 진행 방향 %lld도 %@";

/* Continent (Level of Detail) */
"Continent" = "한_Continent___________________빠";

/* A label for a button used to continue the authentication operation. */
"Continue" = "계속";

/* An error message explaining that map areas could not be retrieved for this map. */
"Could not retrieve map areas for this map." = "한_Could not retrieve map areas for this map______________________빠.";

/* Counties (Level of Detail) */
"Counties" = "한_Counties_________________빠";

/* Countries (Big) (Level of Detail) */
"Countries (Big)" = "한_Countries (Big)________________빠";

/* Countries (Small) (Level of Detail) */
"Countries (Small)" = "한_Countries (Small)__________________빠";

/* County (Level of Detail) */
"County" = "한_County_____________빠";

/* The status text for an opened map area. */
"Currently open" = "한_Currently open_______________빠";

/* A warning that the host service (challenge.host) is providing a potentially unsafe certificate. */
"Dangerous: The certificate provided by '%@' is not signed by a trusted authority." = "위험: '%@'에서 제공된 인증서가 신뢰할 수 있는 기관에서 서명되지 않았습니다.";

/* Text indicating a field's value must not exceed a maximum date. */
"Date exceeds maximum" = "날짜가 최대값을 초과함";

/* Text indicating a field's value must meet a minimum date. */
"Date less than minimum" = "날짜가 최소값보다 작음";

/* Text indicating a field's value must be on or after the minimum date specified in the variable. */
"Date must be on or after %@" = "날짜는 %@ 또는 그 이후여야 함";

/* Text indicating a field's value must be on or before the maximum date specified in the variable. */
"Date must be on or before %@" = "날짜는 %@ 또는 그 이전이어야 함";

/* A label for a button used to delete a utility network trace input component or result. */
"Delete" = "삭제";

/* A label for a button used to delete all starting points on a pending utility network trace. */
"Delete All Starting Points" = "한_Delete All Starting Points___________________________빠";

/* The title of the dialogue confirming deletion of all points. */
"Delete all starting points?" = "한_Delete all starting points____________________________빠?";

/* A label for a button to delete a map area. */
"Delete Map Area" = "한_Delete Map Area________________빠";

/* A label for the description of the map area. */
"Description" = "한_Description____________빠";

/* E.g. Close/hide a sheet or pop-up. */
"Dismiss" = "한_Dismiss_______________빠";

/* A label for a button for the user to indicate completion of the current task. */
"Done" = "완료";

/* A label for a button to download a map area. */
"Download" = "한_Download_________________빠";

/* The status text when a map area failed to download. */
"Download failed" = "한_Download failed________________빠";

/* A label for a button to download a map area. */
"Download Map Area" = "한_Download Map Area__________________빠";

/* The status text when a map area is downloaded. */
"Downloaded" = "한_Downloaded_____________________빠";

/* The status text when a map area is downloading. */
"Downloading" = "한_Downloading____________빠";

/* A message indicating that the user attempted to use a single utility
network element for more than one trace starting point. */
"Duplicate starting points cannot be added." = "중복된 시작점을 추가할 수 없습니다.";

/* A label indicating an element could not be identified as a starting point
for a utility network trace. */
"Element could not be identified." = "요소를 식별할 수 없습니다.";

/* A label for the slider that adjusts the camera elevation for the
AR experience. */
"elevation" = "고도";

/* An error message explaining attachments with empty files (0 bytes) cannot be downloaded. */
"Empty attachments cannot be downloaded." = "비어 있는 첨부 파일은 다운로드할 수 없습니다.";

/* An error message indicating the selected attachment is an empty file and not supported. */
"Empty files are not supported." = "비어 있는 파일은 지원되지 않습니다.";

/* Text indicating a field's value must be within the
allowed length range. The first and second parameter
hold the minimum and maximum length respectively. */
"Enter %lld to ^[%lld characters](inflect: true)" = "%lld~^[%lld자] 입력(변화: true)";

/* Text indicating the user should enter a field's exact number of characters. */
"Enter ^[%lld characters](inflect: true)" = "^[%lld 자] 입력(변화: true)";

/* An instruction to enter a name. */
"Enter a name" = "한_Enter a name_____________빠";

/* A label for a combo box input that prompts the user to enter a value. */
"Enter Value" = "값 입력";

/* Text indicating a field's value must be within the allowed range.
The first and second parameter hold the minimum and maximum values respectively. */
"Enter value from %@ to %@" = "%@~%@의 값 입력";

/* A label in reference to an error that occurred during a utility network trace. */
"Error" = "오류";

/* A label indicating that an error occurred while fetching map areas. */
"Error Fetching Map Areas" = "한_Error Fetching Map Areas_________________________빠";

/* A title for an alert that the selected file was not able to be
imported as an attachment. */
"Error importing attachment" = "첨부 파일을 가져오는 동안 오류 발생";

/* A message indicating that some error occurred while importing a chosen
network certificate. */
"Error importing certificate" = "인증서를 가져오는 동안 오류 발생";

/* An error to be displayed when a basemap chosen from the basemap gallery fails to load. */
"Error loading basemap." = "베이스맵을 불러오는 동안 오류가 발생했습니다.";

/* An error message shown when a GeoModel failed to load.
The variable provides additional data. */
"Error loading bookmarks: %@" = "북마크를 불러오는 동안 오류가 발생했습니다. %@";

/* A label indicating popup expressions are being evaluated. */
"Evaluating popup expressions" = "팝업 식 평가";

/* Text indicating a field's value exceeds the maximum allowed value. */
"Exceeds maximum value" = "최대값을 초과함";

/* A label indicating a certificate file was inaccessible. */
"Failed to access the certificate file." = "인증서 파일에 접근하지 못했습니다.";

/* A message indicating that the chosen utility network element wasn't able
to be used as a trace starting point. */
"Failed to set starting point" = "시작점을 설정하지 못함";

/* A label in reference to utility elements returned as results of a utility network
trace operation. */
"Feature Results" = "피처 결과";

/* A field in a set of data contained in a popup. */
"Field" = "필드";

/* A label in reference to fields in a set of data contained in a popup. */
"Fields" = "필드";

/* A label for a text entry field that allows the user to filter a list of values by name. */
"Filter" = "필터";

/* A field allowing the user to filter a list of facilities by name. A
facility contains one or more levels in a floor-aware map or scene. */
"Filter facilities" = "시설 필터링";

/* A field allowing the user to filter a list of sites by name. A site
contains one or more facilities in a floor-aware map or scene. */
"Filter sites" = "현장 필터링";

/* A hint for the user on what to search for in a search bar. */
"Find a place or address" = "장소 또는 주소 찾기";

/* A label in reference to a fractional distance along an edge style utility network element. */
"Fraction Along Edge" = "Fraction Along Edge";

/* A label in reference to function outputs returned as results of a utility network
trace operation. */
"Function Results" = "함수 결과";

/* A label for the slider that adjusts the camera heading for the
AR experience. */
"heading" = "방향";

/* House Property (Level of Detail) */
"House Property" = "한_House Property_______________빠";

/* Houses (Level of Detail) */
"Houses" = "한_Houses_____________빠";

/* Text indicating a field's value must be within the allowed range. */
"Less than minimum value" = "최소값보다 작음";

/* A label for the level of detail picker view. */
"Level of Detail" = "한_Level of Detail________________빠";

/* The status text when a map area is loading. */
"Loading" = "한_Loading_______________빠";

/* The status text when a map area failed to load. */
"Loading failed" = "한_Loading failed_______________빠";

/* A title for the offline map areas view. */
"Map Areas" = "한_Map Areas___________________빠";

/* Text indicating a field's maximum number of allowed characters. */
"Maximum ^[%lld characters](inflect: true)" = "최소 ^[%lld 자](변화: true)";

/* Text indicating a field's maximum number of allowed characters is exceeded. */
"Maximum character length exceeded" = "최대 문자 길이를 초과함";

/* A label in reference to media elements contained within a popup. */
"Media" = "미디어";

/* Metropolitan Area (Level of Detail) */
"Metropolitan Area" = "한_Metropolitan Area__________________빠";

/* A warning message indicating microphone access has been disabled for the current application in the system settings. */
"Microphone access has been disabled in Settings." = "설정에서 마이크 접근 권한이 비활성화되었습니다.";

/* Text indicating a field's minimum number of allowed characters is not met. */
"Minimum character length not met" = "최소 문자 길이를 충족하지 않음";

/* The mode in which the utility network trace tool is being used (either creating traces or viewing traces). */
"Mode" = "모드";

/* A label in reference to the user defined name for an individual utility network trace. */
"Name" = "이름";

/* Neighborhood (Level of Detail) */
"Neighborhood" = "한_Neighborhood_____________빠";

/* A label in reference to a specific utility network. */
"Network" = "네트워크";

/* A label in reference to the new name of a file, shown in a file rename interface. */
"New name" = "새 이름";

/* A label for a button to show new utility network trace configuration options. */
"New Trace" = "새 추적";

/* A label indicating that no bookmarks are available for selection. */
"No bookmarks" = "북마크 없음";

/* A statement that no utility trace configurations are available. */
"No configurations available." = "사용 가능한 구성이 없습니다.";

/* An error message explaining that there is no internet connection. */
"No Internet Connection" = "한_No Internet Connection_______________________빠";

/* An error message explaining that there is no internet connection and only downloaded areas are shown. */
"No internet connection. Showing downloaded areas only." = "한_No internet connection. Showing downloaded areas only____________________________빠.";

/* A label indicating that there are no map areas. */
"No Map Areas" = "한_No Map Areas_____________빠";

/* A statement that no sites or facilities with names matching a filter phrase were found. */
"No matches found." = "일치하는 항목이 없습니다.";

/* A message to show when there are no results or suggestions. */
"No results found" = "결과를 찾을 수 없음";

/* A label indicating that no utility named trace configurations are available. */
"No trace types found." = "추적 유형을 찾을 수 없습니다.";

/* A label indicating that no utility networks are available. */
"No utility networks found." = "유틸리티 네트워크를 찾을 수 없습니다.";

/* A string indicating that no value has been set for a form field. */
"No Value" = "값 없음";

/* A trace function output result was not provided. */
"Not Available" = "사용할 수 없음";

/* A label for a button to choose the current time and date for a field. */
"Now" = "지금";

/* A string identifying a utility network object. */
"Object ID: %@" = "Object ID: %@";

/* A label indicating that the map is offline disabled. */
"Offline Disabled" = "한_Offline Disabled_________________빠";

/* A label for button to proceed with an operation. */
"OK" = "확인";

/* A message explaining that the online map failed to load. */
"Online Map Failed to Load" = "한_Online Map Failed to Load__________________________빠";

/* A label for a button to open a map area. */
"Open" = "한_Open_________빠";

/* The status text when a map area is packaging. */
"Packaging" = "한_Packaging___________________빠";

/* The status text when a map area packaging failed. */
"Packaging failed" = "한_Packaging failed_________________빠";

/* A label instructing to pan and zoom the map to define an area. */
"Pan and zoom to define the area" = "한_Pan and zoom to define the area_________________빠";

/* A label in reference to a credential password. */
"Password" = "비밀번호";

/* A label indicating that a password is required to proceed with an operation. */
"Password Required" = "비밀번호 필요";

/* A message for an alert requesting camera access. */
"Please enable camera access in settings." = "설정에서 카메라 접근 권한을 활성화하세요.";

/* A label requesting the password associated with the chosen certificate. */
"Please enter a password for the chosen certificate." = "선택한 인증서의 비밀번호를 입력하세요.";

/* A label indicating that at least one starting location is required for the
chosen utility network trace configuration. */
"Please set at least 1 starting location." = "시작 위치를 하나 이상 설정하세요.";

/* A label indicating that at least two starting locations are required for the
chosen utility network trace configuration. */
"Please set at least 2 starting locations." = "시작 위치를 둘 이상 설정하세요.";

/* An error message shown when a popup cannot be displayed. The
variable provides additional data. */
"Popup evaluation failed: %@" = "팝업 평가 실패: %@";

/* The status text when a map area is ready to download. */
"Ready to download" = "한_Ready to download__________________빠";

/* A button allowing users to proceed to record a video while acknowledging audio will not be captured. */
"Record video only" = "비디오만 녹화";

/* A label for a button to refresh map area content. */
"Refresh" = "한_Refresh_______________빠";

/* A label for a button to rename an attachment. */
"Rename" = "이름 바꾸기";

/* A label in reference to the action of renaming a file, shown in a file rename interface. */
"Rename attachment" = "첨부 파일 이름 바꾸기";

/* A label for button to show when the user has panned the map away
from the original search location. 'Here' is in reference to the
current visible extent of the map or scene. */
"Repeat Search Here" = "여기서 반복 검색";

/* A label indicating a field is required */
"Required" = "필수";

/* A label for a button to show utility network trace results. */
"Results" = "결과";

/* Room (Level of Detail) */
"Room" = "한_Room_________빠";

/* Rooms (Level of Detail) */
"Rooms" = "한_Rooms___________빠";

/* A label in reference to a search query entered by the user. */
"Search Query" = "검색 쿼리";

/* A label prompting the user to make a selection from the available bookmarks. */
"Select a bookmark" = "북마크 선택";

/* A label directing the user to select a facility. A facility contains one
or more levels in a floor-aware map or scene. */
"Select a facility" = "시설 선택";

/* A title for the on demand configuration view. */
"Select Area" = "한_Select Area____________빠";

/* A label for button to select a utility network. */
"Select Network" = "네트워크 선택";

/* A label for button to select a utility network trace configuration. */
"Select Trace Configuration" = "추적 구성 선택";

/* A label for a button to take the user to a contextually inferred settings page. */
"Settings" = "설정";

/* A label in reference to all of the sites in a floor-aware map or scene. */
"Sites" = "사이트";

/* A label for the file size of the map area. */
"Size: %@" = "한_Size: %@_________________빠";

/* Small Building (Level of Detail) */
"Small Building" = "한_Small Building_______________빠";

/* A label indicating the spatial reference of the chosen basemap doesn't
match the spatial reference of the map or scene. */
"Spatial reference mismatch." = "공간 기준 체계가 불일치합니다.";

/* A label in reference to the utility elements chosen as starting points for a utility
network trace operation. */
"Starting Points" = "시작점";

/* State/Province (Level of Detail) */
"State/Province" = "한_State/Province_______________빠";

/* States/Provinces (Level of Detail) */
"States/Provinces" = "한_States/Provinces_________________빠";

/* Street (Level of Detail) */
"Street" = "한_Street_____________빠";

/* Streets (Level of Detail) */
"Streets" = "한_Streets_______________빠";

/* A label for a button to capture a new photo or video. */
"Take Photo or Video" = "사진 또는 비디오 촬영";

/* An instruction to the user to tap on a horizontal surface to
place an ArcGIS Scene. */
"Tap a surface to place the scene" = "표면을 눌러 씬 배치";

/* A label indicating that tapping an image will reveal
additional information. */
"Tap on the image for more information." = "자세한 내용을 보려면 이미지를 탭합니다.";

/* A label in reference to the chosen terminal configuration of a utility network element. */
"Terminal Configuration" = "터미널 구성";

/* A label indicating the chosen basemap doesn't have a spatial reference. */
"The basemap does not have a spatial reference." = "베이스맵에는 공간 기준 체계가 없습니다.";

/* An error to be displayed when a basemap chosen from the basemap gallery fails to
load for an unknown reason. */
"The basemap failed to load for an unknown reason." = "알 수 없는 이유로 베이스맵을 불러오지 못했습니다.";

/* A label indicating the spatial reference of the chosen basemap doesn't
match the spatial reference of the map. */
"The basemap has a spatial reference that is incompatible with the map." = "베이스맵에 맵과 호환되지 않는 공간 기준 체계가 있습니다.";

/* A label indicating the chosen file or given password was invalid. */
"The certificate file or password was invalid." = "인증서 파일 또는 비밀번호가 잘못되었습니다.";

/* A label indicating the chosen file was invalid. */
"The certificate file was invalid." = "인증서 파일이 잘못되었습니다.";

/* A label indicating the map doesn't have a spatial reference. */
"The map does not have a spatial reference." = "맵에 공간 기준 체계가 없습니다.";

/* A message indicating that the map is not offline enabled. */
"The map is not enabled for offline use." = "한_The map is not enabled for offline use_____________________빠.";

/* A message explaining that the map area name must be unique. */
"The name for the map area must be unique." = "한_The name for the map area must be unique______________________빠.";

/* A label indicating the given password was invalid. */
"The password was invalid." = "비밀번호가 잘못되었습니다.";

/* A generic message for an alert that the selected file was not able
to be imported as an attachment. */
"The selected attachment could not be imported." = "선택한 첨부 파일을 가져올 수 없습니다.";

/* An error message indicating the selected attachment exceeds the megabyte limit. */
"The selected attachment exceeds the %@ limit." = "선택한 첨부 파일이 %@ 제한을 초과합니다.";

/* Description of error thrown when a remote image could not be loaded. */
"The URL could not be reached or did not contain image data." = "URL에 연결할 수 없거나 이미지 데이터가 없습니다.";

/* A message explaining that there are no map areas for this map. */
"There are no map areas for this map." = "한_There are no map areas for this map___________________빠.";

/* A message explaining that there are no map areas for this map and to tap the button below to add a map area. */
"There are no map areas for this map. Tap the button below to get started." = "한_There are no map areas for this map. Tap the button below to get started______________________________________빠.";

/* A label for a button to choose the current date for a field. */
"Today" = "오늘";

/* Town (Level of Detail) */
"Town" = "한_Town_________빠";

/* A label for a button to begin a utility network trace operation. */
"Trace" = "추적";

/* A label indicating the index of the trace being viewed out of the total number of traces completed. */
"Trace %1$lld of %2$lld" = "%2$lld 중 %1$lld 추적";

/* A label in reference to a utility network trace configuration. */
"Trace Configuration" = "추적 구성";

/* A label for a button allowing the user to retry an operation. */
"Try Again" = "다시 시도";

/* The default title of a map area with an unknown title. */
"Unknown" = "한_Unknown_______________빠";

/* Text indicating a field has an unknown validation error. */
"Unknown validation error" = "알 수 없는 유효성 검사 오류";

/* A label to use in place of a utility element asset type name. */
"Unnamed Asset Type" = "이름이 정의되지 않은 자산 유형";

/* A label for a section in a list of possible values that contains a single value outside the list of valid values. */
"Unsupported Value" = "한_Unsupported Value__________________빠";

/* A label in reference to a credential username. */
"Username" = "사용자 이름";

/* A value in a set of data contained in a popup. */
"Value" = "값";

/* Text indicating a field's computed value must be within the
allowed length range. The first and second parameter
hold the minimum and maximum length respectively. */
"Value must be %lld to ^[%lld characters](inflect: true)" = "값은 %lld~^[%lld자]여야 함(변화: true)";

/* Text indicating a field's computed value must be an exact number of characters. */
"Value must be ^[%lld characters](inflect: true)" = "값은 ^[%lld자]여야 함(변화: true)";

/* Text indicating a field's value must be convertible to a number. */
"Value must be a number" = "값은 숫자여야 함";

/* Text indicating a field's value must be convertible to a whole number. */
"Value must be a whole number" = "값은 정수여야 함";

/* Text indicating a field's computed value must be within the allowed range.
The first and second parameter hold the minimum and maximum values respectively. */
"Value must be from %@ to %@" = "값은 %@~%@여야 합니다.";

/* Text indicating a field's value must be of the correct type. */
"Value must be of correct type" = "값은 올바른 유형이어야 함";

/* Text indicating a field's value must exist in the domain. */
"Value must be within domain" = "값은 도메인 내에 있어야 함";

/* Text indicating a field's value must not be empty. */
"Value must not be empty" = "값은 비워 둘 수 없음";

/* E.g. Open a hyperlink. */
"View" = "한_View_________빠";

/* World (Level of Detail) */
"World" = "한_World___________빠";

/* World (Big) (Level of Detail) */
"World (Big)" = "한_World (Big)____________빠";

/* World (Small) (Level of Detail) */
"World (Small)" = "한_World (Small)______________빠";

/* A label explaining that credentials are required to authenticate with specified host.
The host is indicated in the variable. */
"You must sign in to access '%@'" = "'%@'에 접근하려면 로그인해야 합니다.";

/* A button to change the map to the extent of the selected trace. */
"Zoom To" = "확대";

/* A user option specifying that a map should automatically change to show completed trace results. */
"Zoom To Result" = "결과 확대";

